%@metapost:agrandissement.mp
Voici plusieurs figures tracées à main levée. L'unité de longueur est
le centimètre.
\[\includegraphics{agrandissement-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Effectue un classement de ces figures.
  \item Tu as effectué un classement en plusieurs catégories. Choisis
    une de ces catégories et trace toutes les figures
    correspondantes. Que remarques-tu ?
\end{myenumerate}